\documentclass[10pt]{article}
\usepackage[a4paper,margin=2cm]{geometry}
\usepackage[brazilian]{babel}
% \usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\linespread{1.3}
\parskip=12pt
\parindent=0pt
\usepackage{enumerate}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{graphicx}

\begin{document}
	\begin{center}
		{\LARGE{\textbf{Lista 2 - Macroeconomia III 2017}}}\\
		\vspace{0.2cm}
		Alunos: Raul Guarini e Alexandre Machado\\
		Monitora: Kátia Alves\\
		\today
	\end{center}
	
\section*{Exercício 1} 
Seja $f: \mathbb{R} \rightarrow \mathbb{R}$ dada por $f(x) = x^{3}e^{-x^{2}}$. Queremos encontrar o máximo global desta função. Como temos uma função diferenciável definida num aberto, podemos buscar os pontos críticos da função e analisar se são pontos de máximo ou não. Para esta tarefa, buscaremos as raízes da derivada: 
\begin{equation*}
	f'(x) = e^{-x^2}x^2(3 - 2x^2)
\end{equation*}
\begin{enumerate}[A)]
	\item Pelo formato de $f$, é fácil notar que o máximo estará na parte positiva do domínio. Ainda, $x = 0$ não pode ser um ponto de máximo. Afinal, $f(1) > f(0) = 0$. Diante disso, empregamos o método da bisseção com condições iniciais 0.5 e 5. Programamos uma função para implementar o algoritmo chamada \textit{bissection\_root}. Com 22 iterações, nosso método encontrou um máximo global em $x = 1.2247$, sendo que $f(1.2247) \approx 0.4099$. O tempo de execução foi desprezível, menor que mum segundo.
	\item A função \textit{np\_univariate} implementa o método de Newton-Raphson num intervalo fechado $[a,b]$. Sabemos que, se houver raiz neste intervalo, o método necessariamente converge. Quando a iteração chega em uma das extremidades, fazemos um sorteio de uma nova condição inicial para que o método prossiga. Foram necessárias 122 iterações para a convergência, feitas em menos de um quarto de segundo. Notamos, contudo, que frente à randomização introduzida, a cada vez que testamos o código podemos ter resultados diferentes com relação ao número de iterações\footnote{Em nossos testes, o menor número de iterações necessárias foi 28 e o maior 130.}. Os valores encontrados para o ponto de máximo e o valor máximo da função foram sempre os mesmos.
	\item O segundo método mostrou-se mais rápido, apesar de necessitar de mais iterações. O provável motivo é o fato de que este método utiliza informação sobre a curvatura da função durante a iteração, ao passo que o método da bisseção se vale apenas da continuidade. Em contrapartida, não precisamos de uma função diferenciável com o primeiro método.
	
\end{enumerate}

\section*{Exercício 2}

\section*{Exercício 3}

\end{document}